「娘炮」是病態？ 內地黨政軍媒齊聲痛批爭論

每年9月1日開學日，內地教育部都會發文要求家長陪孩子觀看央視播出的節目《開學第一課》，但今年的節目遭受各種吐槽，除被指廣告泛濫，邀請「小鮮肉」、「娘炮」偶像表演更引發網民炮轟，指這些畫了眼線、戴了美瞳、塗了唇膏的偶像缺乏陽剛之氣，對孩子的成長造成影響，有網友諷刺「少年娘，則中國娘」。

對此，內地黨、政、軍三大主流輿論，今日（7日）更同日刊文熱議「娘炮」文化。

《開學第一課》播出以後，網上對節目請來朱正廷等偶像表演進行炮轟，「娘炮」文化引發熱議。

《新華社》發表社論「娘炮之風當休矣 病態文化影響不可低估」，痛批中國的社會快要走向「娘炮化」，男生越來越像女生，偏偏中國的女生「都喜歡小鮮肉」，讓社會變得更病態。

該社論指出，現今中國流行的娘炮風，「是一種刻意強化並扭曲呈現的人設」（編按：人物設定），更稱社會充斥著「油頭粉面A4腰，矯揉造作蘭花指」，借助各種匪夷所思的造星運動，「花樣美男」被捧成了「流量小生」，「靠臉吃飯」變成了「顏值正義」。

另外，中共軍媒《中國國防報》發布題為《中國少年，陽剛之氣不可消》文章，其中並未直接稱「娘炮」，而是以「娘化」、「陰柔化」代稱。

文章指，要冷靜看待、認真關注陰柔之風漸漸影響到青少年的審美追求和偶像選擇，會對青少年造成負面影響。不僅擔憂青少年外在形象的變化，更擔憂他們精神世界的荒蕪和血性陽剛之氣的銷蝕。

《人民日報》則發布題為《什麼是今天該有的「男性氣質」》文章，提到特種兵王威退出現役後，因為陽光硬朗的氣質得到網友如潮點讚，認為涵養現代社會所需要的男性氣質，關鍵是要塑造一種有勇氣、有擔當的內在品格，形成包容、開放的現代風度，培養守法律、有教養的行為習慣。

不過，文章稱現代社會對男性的審美多元，一個理性、成熟、寬容的社會理應包容，不認同所謂「娘炮」、「不男不女」等帶有貶損性的說法，籲青少年偶像擯棄矯揉造作的風格，扭轉娛樂至上的傾向。

其實係韓風

好似三體入面既未來世界...

烈焰紅唇

佢有佢吠,我有我畫眼影

以前佬味重既男性較受歡迎係因為以前係勞動性社會
佬味重俾人感覺體能好d , 可以做多d野
但而家知識形社會, 勞動工作係低下工作黎
佬味男人市場愈來愈少, 你問下而家後生女鐘意佬味定係娘味男性

有陣佬味先似男人

第二第三本超好睇

被消失

收嗲啦

係咪姐係有閪既男人

知唔知我幾多fd係乸型啊？我想做乸型都做唔到啊

中國啲有賓州嘅物體 一旦真係有男人嘅擔當同勇氣 共產黨重可以玩落去咩

唔成立
啲鬼佬鬼婆仍然係欣賞男人味重既男人遠多過偽娘
人地一早就係知識型社會

One Direction, JB, BTS

果啲係不斷俾人恥笑既少數
JB而家都練到好大隻又紋身，谷曬啲man味出黎

比人恥笑, 咪傻啦你
自己唔鐘意就話比人恥笑

關香港人撚事咩
吊你老母

你如果覺得呢類型審美真係歐美主流既話，真係要驗一驗腦
人地美國後生鬼佬健身率係70%
支那20%都無

你柒完未, 邊個話kpop就無肌肉

跟風南泡真係食得屎，最劣文化。
屌佢老味，戴個黑色口罩叫潮流，型喎，香港有唔少腦殘跟風。口罩對於我有恐怖回億，令人想起SAR時期，當時仲係中學雞，每日朝早量體溫，成個香港一片死城氣氛咁。近年D南泡男藝人似女人，而d女藝人全部一撚樣，文化有優劣，擇善而行係常識吧！

謝檸檬

kpop狗